日本衛星重大發現！月球地下有50公里「密道」

日本衛星重大發現！月球地下有50公里「密道」

日本「宇宙航空研究開發機構」（JAXA）今（18）日宣布重大發現，根據日本探月衛星「輝夜姬」（又稱月亮女神）的觀測數據，月球地下存在一個50公里巨大坑洞，宛如密道，或許未來可以用作人類的探月基地。

日本《共同社》報導，這條巨大密道位於馬里厄斯丘陵丘陵（The Marius Hills ）地下，衛星首先拍攝到一直徑、深度約50公尺的豎坑，進一步探測結構發現，在距離豎坑3公里處，竟發現地下有條寬100公尺，長達50公里的橫向坑道，雖然不確定兩者是否相連，但沒有發現崩塌跡象，甚至還可能存在水源。

JAXA表示，這條「密道」大約在35億年前形成，可能是熔岩流動時表面先冷卻凝固，内部仍在流動，於是穿透地表形成坑洞，類似結構也存在於富士山山麓等地。

JAXA認為，若將該坑洞作為人類的探月基地，可緩解輻射、劇烈溫差對人類的威脅。

外星人is watching me

輝夜

外星人就喺入邊 咪亂嚟

唧牙膏

地爆天星封印十尾嘅秘密比人發現咗

異形

cant see shit

輝夜...

火影忍者原來係真實故事改編...

外道魔像

好撚大下

大桐木成族人係入面

有眼疾跟去睇醫生啦

咁撚大

不過可能美國佬一早就發現咗

外星人打到黎 九龍新界冇得避

好似暗瘡 好想唧

fly me to the moon

嫦娥屋企

咪又係中國固有領土

Iron sky

地底人
天元突破

就係發現左d野所以無再登月

咁美國又會俾日本發佈消息

你知太多了

好撚煩

you$^hdjjdjj%hhsjjnnd^#h&shdnsbn&^@die

所有地球物種生命嘅控制場所

原來有片

inhuman

美國佬可能一早喺入邊住緊啦

月球仙人喺入面

該地方自古以來都是中國邊界

佢知道得太多

死亡星個出入口終於被人搵到

搵我做咩?我黎左地球好耐

有人靜雞雞開咗輪迴眼

吳剛師傅同嫦娥仲有月兔就係喺入面

人地有名，叫吳剛

有冇睇過 1080p 月球睇《瞬間出地球》影片？

btw。。我唔會信係自然形成㗎囉

日本仔捉嫦娥返地球比大家happy下

冇

咁你去搵純狐

#37 我屌你老母陷家富貴

殖民星

掉轉左黎講

本身火影D 元素就係日本神話

輝夜姬同嫦娥差唔多個類野

唔關火影事

啤口

異型陷阱來,一入去就封門

諗起保羅咪收屍

入面係咪狂派既秘密基地

博派飛船個坑

外星人得鬼閒黎到咁偏僻既地方觀察我地呢班宇宙鄉下佬咩

日本仔真係...你估美國佬唔知咩,幾廿年前登月完跟住無聲無氣,肯定係發現左好多野啦唔想俾你地知

人咪又係連老鼠，螞蟻都可以長時間觀察

明明你成日見外星人架喎

準備無限月讀

整個月球基地，人類既夢想

創世記定鎮魂曲

輝夜姬，連個名都霸氣

係月球個胃黎

負乜撚嘢皮呀小學雞，條友貼埋d恐怖圖 我好心提你哋 仲負我？屌你老母

長50公里，闊100米，似地鐵線多
點睇都係人工／生物傑作，多過自然形成

月神二號？

黑絕

應該似人工大型隧道多

尻鐵月球站

——Why are they here?

因為你冇睇火影忍者

自貼

其實好撚煩

火影撚連時事POST都唔放過

見到輝夜個名就衝晒出黎又黑絕又地爆天星

講返「輝夜」個名唔係火影獨享又負評

好難怪愈黎愈多人憎火影

利申 : 自己都好撚鍾意火影 但連登火影POST實在太多

我以為上錯台
變撚咗動物台

佢地就快以為9尾8尾都係來自火影

在距離豎坑3公里處，竟發現地下有條寬100公尺，長達50公里的橫向坑道
坑道D圖喺邊?

Not surprised

所以我順便話俾佢地知輝夜不限於火影忍者,仲有我…

垃圾火影撚

Mola mola
異型入侵 香港九龍新界無得避

可能係個外星小學雞做個暑期作業觀察宇宙低等生物呢

有無變形金剛？

我扔咗支朗基努斯矛唔通又同人講咩

，點解唔信 地球都大把咁野坑洞啦

成班肥毒講撚完動漫野未姐屌你老母
無人識 無人想知呀 亦都唔好笑呀
中二病發就死返去動物台啦on99
見到你哋打埋乜柒輝夜乜柒突破 仲要貼埋圖
真係柒到打冷震

火影撚係柒d
我代佢地向你say 句sorry

高達月球基地

唔好騷擾人訓覺喇

自從阿波羅十一號無意中既驚人發現後，月球空心論其實都講咗五十幾年

咁都話恐怖圖
有冇咁撚驚呀 死撚左佢啦咁撚廢
負皮咪負皮 你係邊撚個要比面你？

最新個集劇場版 成集都喺度暗示地底人 同埋可以穿越到月球
仲有月球外星人

火影撚正on9
屌你地老母

構造好唔天然...

咪係，輝夜姬明明就係神話人物嚟，火影借嚟用咋
班fanboy真係痴線

咁多年先發現，要起就快啲起，
到時有咩事上黎起碼有班人都叫有個地方走

右下角寫住動漫
咁都當恐怖圖

平時佢係咪唔出街同淨係上網睇兒童向既野

行出街重多化到塊臉白哂 紅唇 重似女鬼既人

呢個先係輝夜

佢真係傻撚左 仲要以為自己好撚醒 恐怖圖都講得出
應該真係小學雞黎 俾人負皮都咁激動 好撚幼稚

幾錢呎 ?

美國有咩反應？

白之月

可唔可以唔好再講火影

馮 布朗市

火影撚 學下日本神話故事先啦
遲下 連月讀天照都當埋火影原創

你話月輝夜姬個故事係真實故事改編都有撚排未到火影啦on9

定係你以叁火輝夜姬係火影原創呀

撚唔知輝夜唔係由火影而來咩 大家都擺明講笑 你咁撚認真做乜

好難忍笑

要講就講東方project

白粉報收皮啦

好撚好笑呀

無他 純粹覺得好煩

好明顯個衛星個名唔係段野重點啦

你睇下成個post 有幾個真係講個坑？

認真得過你？

Turn x

陰謀撚係咪忽上腦 9up都信

不如講番個窿

on99以為自己好清高好醒咁

人地直情探測到 陰乜鳩野謀
依家日本講入邊有部高達? 話有個窿點陰謀

其實有個山窿起個基地一定方便啲
先前唔記得咗係邊度聽過 話如果可以喺月球整到中途站 探索太空嘅費用其實可以平好多
不過一路都諗唔明點解唔起 明明咁多年前已經可以載人登月

中國口交部：我國古人嫦娥在數千年前便已經前往月球，為我國的太空探索計劃展開準備，並於月球建立基地，故此月球乃我國自古以來的領土，是神聖不可分割的一部份。

外星人都要照顧嫁

火影撚俾盡都只係假膠
至於神秘學傻鳩

吳剛成功斬出月球第一條隧道

樓上班發現左D野唔再探月仲唔係陰謀撚呀
屌你都on99

無論依據歷史事實，或是依據國際法，月球都明確屬於日本固有的領土

你都憨撚鳩 就咁打句野係人都會覺得你係直接覆緊個主題 撚知你係覆人地話發現左野唔再探月

有個天然既坑好自然就係起野填滿佢

藤原妹紅你睇睇，我地終於搵到輝夜姬既蹤影！

yes

地鐵無列車行咪人工大型隧道囉

因為月球其他位置好似無

可唔可以同我溫習下發現左d咩？

震盪？

奧布既質量加速器

會唔會係外星141?

自己Google 同你溫習 屌

有無外星人

好似話係登月艇落地嗰下撞擊引起嘅震動時間太長 所以覺得係空心

條隧道係咪可以通向poly?

地球係由天父創造

我知月球係一點點咁出來嫁麻

電腦大爆炸?

做乜鳩?
無睇劇場版定點?

9尾係寶可夢

小王子的星球又點計

又真係幾好笑

月獨

JAXA我睇錯左做JAV

SPAXE X 去月球轉車 應該幾平

見到班毒撚PO晒圖咁真係好撚反感

Nazi is coming

可無以講翻月球 講翻太空 外星人
唔好講動漫

Yes , you really can‘t see shit

thanks

係佢地 試過係月面 掘洞掘都掘唔深 好似食左鐵咁
而且 震動波度 一直只會係月面向4邊 散開 無一個 由內到外 既回饋， 仲有好多

掘洞呢個講法第一次聽 聽開都係撞擊果個

其實係外星人既廁所

我覺得個構造好正常喎
依類型 lava tube係地球都有

重有唔好唔記得月球引力比地球低, 依個因素會有利於當時大型 lava tube嘅生成

原來係d垃圾小學雞

收皮啦你夜媽媽貼埋d鳩圖
垃圾毒撚 死撚咗去算啦

屌你老母 我醒你老母咩 人哋講緊有個坑
你無撚啦啦貼埋張鳩圖做乜撚嘢
我撚得閒理你右下角咩
見撚到即block啦仲得閒睇？
死毒撚有病睇醫生啦 浸毒氣真係毒到隔撚住個mon都feel到

好老實講
一個Planetary science嘅新聞
你地係樹講外星人
其實都係離題

柒左又係到兜
恐怖圖係你自己講先 依家又講係鳩圖又毒氣咁 搬龍門搬得你咁開心
你一開始係屌人貼動漫圖嘅撚有人屌你負皮你咩 繼續望住d正負皮係到激動啦小學雞

無知一問，如果月球真係空心，咁佢夠唔夠引力，令到地球受到月球嘅引力？

點都夠既 咁大,又唔係完全空心

turn A?

要學定雷切傍身 …定千 ？

美帝23區黎

引力唔係質量嘅咩，空心都夠？

佢地講係部分位置空心
全空心個機會好細

你都痴撚線，我話你張圖有問題，你哋班毒撚死兜話冇呀
係因為你哋話係動漫嘢呀
我理撚得你係咪動漫咩
標題講緊月球有坑
關你張on9圖乜撚嘢事呀，夜媽媽你會expect無啦啦有張咁嘅圖彈出嚟？
點解話你毒呀，因為個topic關你老母動漫乜撚嘢事？
邊個先係小學雞？乜撚嘢都關動漫事？死撚開啦垃圾

呢套係邊套漫畫？

真係抵d動漫毒撚俾人睇唔起

Eva 月球個基地終於比人發現咗

好心你地唔好講埋咩異形呀外星人呢啲科幻野
咁正經既新聞大家應該認真討論科學
唔好污染個post ok?

冇啦，變左傻鳩動漫post
成班低汁會員

有youtube講過點解唔再登陸月球，
因為要面對登陸時候揚起嘅塵埃，
而上面嘅塵埃好”鋒利”
可能係月球上無咩事，
但當你返回基地嘅時候就大件事
因為件太空衣成件都係塵
人體吸入會影響個肺

繼續兜啦恐怖圖 打得多d粗口先威先惡架
一早講左你如果係屌人動漫圖點會咁多負皮好可惜你一開始係當人恐怖圖

月球有個窿幾好啊 可以有位俾你搬個龍門搬到上月球

睇得狐忍既都係kid子多

因為個肺而唔登陸月球

劇場版根本就係爆料比人聽

聽講納粹係太空返黎個套戲集資前後唔同劇情